% 卒研の中間・最終審査の梗概については，progress_reportクラスにsummaryオプションを追加すること
\documentclass{progress_report}

% \usepackageコマンドで使いたいパッケージを読み込む
% 不要なものは削除してよい
\usepackage{graphicx} % 図を貼りたいときにはgraphicxを使う
\usepackage{comment}

% タイトルなどの情報
\title{ゲームにおける多様なパラメータに基づく\\ダメージ計算を支援するシステムの開発} % タイトル
% 進捗報告書の場合 studentid（学生番号）は不要だが，書いてあっても問題ない
\affiliation{千葉工業大学情報科学部} % 所属
\grade{4年} % 学年
\studentid{1932150} % studentidには学生番号を記入する（梗概にしか使われない）
\author{米川　心} % 著者名（姓と名の間に半角スペースを入れる）
\email{s1932150AZ@s.chibakoudai.jp} % メールアドレス（省略可）
\date{2022年7月28日} % 進捗報告会の日付を書く（省略時はコンパイルした日が表示される）

% 概要はabstract環境の中に書く
\begin{abstract}
ゲームにおいて，ダメージ計算を行うことでゲームを効率的に進めることが可能になる場合がある．しかし，Webシステムやアプリケーションとしてダメージ計算を行うためのシステム（以下ダメージシミュレータ）が存在しない場合がある．その場合，Excelなどを利用して自身でシミュレータを作成する必要があるが，シミュレータ作成のためのスキルと手間が必要になる．そこで本研究では，ダメージシミュレータ構築を支援することを目的としたシステムの開発を行う．
\end{abstract}
% この研究の内容を示すキーワードを，3〜5個程度列挙する．ここではある研究に関するキーワードを，例として示す．
\keyword{計算支援，スクレイピング，BIツール}

\begin{document} % 本文を\begin{document}と\end{document}で囲む
\maketitle % これを書かないと，タイトル等が表示されないので注意

% 章は \section{章のタイトル} のように書く
\section{はじめに}
ダメージ計算とは，アクションゲームやターン制ゲームにおいて，ゲーム内の情報（攻撃力，防御力，スキル，計算式など）を基にゲーム内の攻撃で与えるダメージ，あるいは受けるダメージを算出することである．プレイヤーはダメージ計算を行うことで，実際にゲーム内で攻撃したりアイテムを入手する前にダメージを確認できるため，ゲーム内でのコスト削減やダメージの追求などが可能となる．ダメージ計算に必要となる主な情報は攻撃力やスキル，防御力のようなパラメータと，ダメージを求めるための計算式である．ダメージ計算を行う際は，Web上やアプリケーションとして存在するダメージシミュレータ\cite{kuroyonhon.com, まと}を利用できる場合がある．しかし，シミュレータが存在しない，あるいはそれらのシミュレータを利用しても自身が求めたい出力が得られない場合がある．例えば，どの装備を使うと最も大きなダメージが与えられるか知りたい際に，装備を変えたときの計算結果を一括して比較できない，攻撃力とスキルのどちらのパラメータがダメージの上昇に寄与するかを知りたい際に，各パラメータがダメージにどの程度影響するかを確認できない，などの状況が挙げられる．このような場合は，Excelなどを用いて自身でシミュレータを構築する必要があるが，その際には関数の使い方などのExcelについての知識と大きな手間がかかる．そこで本研究では，Excelについての知識が不要で，かつ可能な限り手間をかけずにWeb上にシミュレータを構築できるシステムを開発し，ダメージ計算を支援する．

\section{研究の概要}
本研究では，ダメージシミュレータ構築の負担軽減とダメージ計算の支援を目的とし，様々なダメージ計算シミュレータを構築できるシステムを開発する．本システムは，「計算」，「編集」，「データベース」，「保存」の4種類のタブで構成されている．さらに，編集タブは「要素」と「計算式」，データベースタブは「DB一覧」と「スクレイピング」の各2種類のタブで構成されている．また，本システムでダメージ計算を行う際に必要な手順は以下の通りである（\cref{procedure}）．\cref{procedure}では，本システムを利用する際の流れと，後述する（1）〜（9）の手順がどのタブで行うかの対応関係を示している．
\begin{figure}[htbp]
    \begin{center}
    \includegraphics[width=80mm]
    {手順.png}
    \caption{システム利用の流れ}
    \label{procedure}
    \end{center}
\end{figure}

\begin{enumerate}[(1)]
    \item 攻撃力や防御力などのダメージ計算に必要な要素の登録
    \item ダメージ計算に必要な計算式の登録
    \item 各計算式に端数処理の方法と，ダメージの計算結果に値の上限と下限を定める計算式の指定
    \item ダメージ計算に必要な各種パラメータをデータベースに登録
    \item 各サイトにスクレイピングし，抽出した表データをデータベースに登録
    \item 登録した要素に具体的なパラメータの入力
    \item 表示したいダメージ計算の結果の数値と，表示したいダメージ計算の結果のグラフの指定
    \item 要素に代入するパラメータや，表示するダメージ計算の結果が異なる場合など，異なる条件下でのダメージ計算の追加
    \item 登録した要素や計算式，データベース，入力したパラメータなどの保存状態を復元できるURLの生成
\end{enumerate}

（2）の計算式の登録はブロック形式で行い，Excelの知識を使うことなく利用できる．また，（7）や（8）のダメージ計算に有用な機能や，（5）のスクレイピング機能によって，シミュレータを作成する手間の軽減する．


\section{前回からの進捗}
前回までに設計した本システムのモデルを基に．システム開発を進めた．\\
開発にはWebアプリケーションフレームワークのDjangoを利用する．今回は主にモデルを表現できるプログラムを作成した．
設計したモデルに沿って，model.py上に「セットA」，「セットB」，「変数」，「出力」，「データベース」，「サイト」，「スクレイピング」の7つのクラスを作成した．以下に各テーブルとテーブルに格納する情報を示す．


\begin{enumerate}[(1)]
    \item セットAテーブル（\cref{seta}）
    \\セットAテーブルには，保存タブで保存したシミュレータの情報を格納する．
    \begin{figure}[htbp]
        \begin{center}
        \includegraphics[width=60mm]
        {セットA情報.png}
        \caption{セットAテーブルと格納する情報}
        \label{seta}
        \end{center}
    \end{figure}

    \item セットBテーブル（\cref{setb}）
    \\セットBテーブルには，登録された計算結果の情報を格納する．
    \begin{figure}[htbp]
        \begin{center}
        \includegraphics[width=90mm]
        {セットB情報.png}
        \caption{セットBテーブルと格納する情報}
        \label{setb}
        \end{center}
    \end{figure}


    \item 変数テーブル（\cref{variable}）
    \\変数テーブルには，編集タブで登録された要素と計算式の情報を格納する．
    \begin{figure}[htbp]
        \begin{center}
        \includegraphics[width=100mm]
        {変数情報.png}
        \caption{変数テーブルと格納する情報}
        \label{variable}
        \end{center}
    \end{figure}


    \item 出力テーブル（\cref{output}）
    \\出力テーブルには，計算タブに表示するための情報を格納する．
    \begin{figure}[htbp]
        \begin{center}
        \includegraphics[width=80mm]
        {出力情報.png}
        \caption{出力テーブルと格納する情報}
        \label{output}
        \end{center}
    \end{figure}

    \item データベーステーブル（\cref{database}）
    \\データベーステーブルには，システムに登録したデータベースの情報を格納する．
    \begin{figure}[htbp]
        \begin{center}
        \includegraphics[width=50mm]
        {データベース情報.png}
        \caption{データベーステーブルと格納する情報}
        \label{database}
        \end{center}
    \end{figure}


    \item サイトテーブル（\cref{site}）
    \\サイトテーブルには，スクレイピングに対応するサイトの情報を格納する．\\
    \begin{figure}[htbp]
        \begin{center}
        \includegraphics[width=60mm]
        {サイト情報.png}
        \caption{サイトテーブルと格納する情報}
        \label{site}
        \end{center}
    \end{figure}\\


    \item スクレイピングテーブル（\cref{scraping}）
    \\スクレイピングテーブルには，スクレイピングするための情報を格納する．
    \begin{figure}[htbp]
        \begin{center}
        \includegraphics[width=80mm]
        {スクレイピング情報.png}
        \caption{スクレイピングテーブルと格納する情報}
        \label{scraping}
        \end{center}
    \end{figure}

\end{enumerate}


\section{今後の課題}
引き続きシステムの開発を進める．モデルの作成が完了したため，今後は管理画面やホーム画面の作成を中心に行う．また，データベースを基にした計算や，スクレイピングに関する先行研究を調査し，本研究の位置付けをより明確にする．\\

% 参考文献が必要な場合は，以下2行を使用する
\section{参考文献}


\begin{comment}

\end{comment}

\bibliographystyle{jecon-bst/jecon}
\bibliography{library}
\end{document}